{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"taxi","quizNumber":"25","quiz":[{"id":314,"question":"على من يمشي في الطريق عندما لا يوجد رصيف :","a":"أن يمشي قرب حافتها اليمنى.","b":"أن يمشي قرب حافتها اليمنى أو اليسرى.","c":"أن يمشي قرب حافتها اليسرى، بحيث يكون وجهه نحو حركة السير القادمة من الجهة المقابلة.","d":"أن يمشي قرب حافتها اليسرى فقط.","answer":"3"},{"id":327,"question":"كيف يتم فتح غطاء المبرد ( الرادياتور) عندما يكون المحرك ساخن ؟","a":"تفتح غطاء المبرد وتفحص كمية الماء عندما يكون المحرك باردا","b":"تتوجه الى الكراج لفحص الرادياتور","c":"بواسطة ساعة الحرارة","d":"تسحب مقياس الماء من الرادياتور لكي تفحص كمية الماء","answer":"1"},{"id":300,"question":"من أهم ميزات المركبات الهجينة (hybrid veh.)؟","a":"توقف انبعاث الغاز العادم طول مسافة الرحلة.","b":"انخفاض تلوث الهواء و المحافظة على البيئة من التلوث.","c":"السيرمعظم مسافة الرحلة باستعمال محرك البنزين.","d":"زيادة في وزن المركبة و التخفيض من سرعتها.","answer":"2"},{"id":321,"question":"هل يجوز النزول من المركبة أو الصعود إليها عندما تكون في حالة سير؟","a":"مسموح بإذن من ضابط الشرطة.","b":"مسموح أثناء النشاط الرياضي وفقط للركاب البالغين.","c":"ممنوع منعاً باتاً.","d":"ممنوع ما عدا الحالة التي لا تُشكل خطراً.","answer":"3"},{"id":309,"question":"كيف يمكننا تخفيض تلوث الهواء الناتج من مركبتنا ؟","a":"بالمحافظة على عمل محرك المركبة بشكل صحيح و حسب تعليمات المنتج، والمحافظة على ضغط الهواء في الإطارات صحيحاً.","b":"إبقاء خزان الوقود ممتلأً باستمرار.","c":"تغيير محبس (sensor)تدفق الهواء كل شهرين","d":"استخدام الإضافات المختلفة مع وقود المركبة.","answer":"1"},{"id":325,"question":"متى يُسمح بالرجوع إلى الخلف؟","a":"يُسمح في جميع الأحوال، المهم أن نُشاهَد من قِبل السائقين الآخرين.","b":"فقط إذا كان عرض الشارع يزيد عن 4م.","c":"عندما تكون هناك ضرورة شخصية لمثل هذا الرجوع.","d":"عندما تكون هناك ضرورة مرورية لمثل هذا الرجوع.","answer":"4"},{"id":316,"question":"المركبة البطيئة هي:","a":"المركبة الميكانيكية التي حُددت لها سرعة سير قصوى مسموح بها لا تزيد عن 55كم/ساعة .","b":"المركبة الميكانيكية التي حُددت لها سرعة سير قصوى مسموح بها تزيد عن 55كم/ساعة .","c":"المركبة الميكانيكية التي حُددت لها سرعة سير قصوى مسموح بها لا تزيد عن 50كم/ساعة.","d":"المركبة الميكانيكية التي حُددت لها سرعة سير قصوى مسموح بها لا تزيد عن 40كم/ساعة .","answer":"4"},{"id":308,"question":"عند ظهور إشارة تفقد المحرك (check engine) على شاشة لوحة البيانات بشكل متقطع فهذا يعني ؟","a":"وجود خلل كبير في المحرك , يجب نقل المركبة إلى مركز الصيانة.","b":"وجود خلل غير مهم في المحرك ولا يجب نقل المركبة إلى مركز الصيانة.","c":"وجود خلل في نظام شحن بطارية المركبة و يجب تغيرها.","d":"لا أهمية لذلك.","answer":"1"},{"id":319,"question":"ما هي درجة الرخصة المطلوبة لسياقة مركبة ميكانيكية وزنها الإجمالي لغاية 3500كغم؟","a":"1","b":"A","c":"B","d":"A1","answer":"3"},{"id":317,"question":"هل يُسمح بسياقة مركبة عندما يكون احد الأبواب مفتوحاً؟","a":"مسموح عندما لا يكون ركاب في المركبة.","b":"ممنوع منعاً باتاً.","c":"ممنوع إلا إذا تعطل مكيف الهواء.","d":"مسموح عند نقل حمولة بارزة.","answer":"2"},{"id":310,"question":"كيف يمكن تقليل التلوث المنبعث من المركبة ؟","a":"تغييرفلاتر الهواء كل 10000كم.","b":"تغيير فلاتر الوقود كل 10000كم.","c":"بتعبئة الوقود المناسب و الصيانة الدورية للمركبة.","d":"تغيير فلاتر الزيت كل 10000كم.","answer":"3"},{"id":329,"question":"اذا شعرت اثناء السير بحدوث انفجار في اطار فماذا عليك ان تفعل ؟","a":"تضغط بشدة على دعسة الفرامل لكي تقف المركبة","b":"مسك المقود بقوة واستعمال الفرامل تدريجيا الى ان تقف المركبة","c":"عليك ان تقف في الحال مع استعمال فرامل الاستعمال والفرامل المساعدة","d":"تستعمل الغيار الواطئ وتسير ببطء الى ان تصل الى كراج او محطة خدمة","answer":"2"},{"id":312,"question":"ماذا يجب أن نرى في المرايا العاكسة (الجانبية) الخارجية للمركبة؟","a":"الحافة الجانبية للمركبة والطريق من جانبي المركبة.","b":"أية مركبة متواجدة على يمين المركبة، وهي في حالة سير.","c":"العجل الخلفي والمساحة التي أمامه.","d":"أية مركبة متواجدة على الجانب الأيسر للمركبة وأيضاً المشاة.","answer":"1"},{"id":322,"question":"هل يجوز سياقة مركبة فيها جهاز الإنارة غير سليم؟","a":"مسموح إذا كان الخلل في مصابيح الوقوف.","b":"مسموح إذا كان مصباح واحد لا يعمل.","c":"ممنوع.","d":"مسموح في ساعات النهار فقط.","answer":"3"},{"id":320,"question":"متى يُستحسن فحص ضغط الهواء في الإطارات؟","a":"لا توجد أهمية لوقت فحص ضغط الهواء ولكيفية الفحص.","b":"بعد السفر عندما تكون الإطارات ساخنة.","c":"فقط قبل الفحص السنوي للمركبة (التست).","d":"قبل السفر عندما تكون الإطارات باردة.","answer":"4"},{"id":306,"question":"عند نفاذ سائل عادم الديزل (AdBlue) في المركبة يمكن أن ؟","a":"لايحدث شيء و يبقى المحرك يعمل بشكل عادي.","b":"تزداد قدرة المحرك.","c":"ترتفع حرارة المحرك.","d":"تقل قدرة محرك المركبة أو يتوقف عن العمل (حسب المنتج).","answer":"4"},{"id":301,"question":"عندما تظهر إشارة تفقد المحرك (check engine) على شاشة المركبة ماذا يعني ذلك؟","a":"تعني وجود خلل داخل محول عزم المحرك.","b":"تعني وجود خلل داخل المحرك.","c":"تعني وجود خلل داخل صندوق الغيارات.","d":"تعني وجود خلل في قابض (كلتش)المركبة.","answer":"2"},{"id":324,"question":"المرآة البانورامية (المحدبة):","a":"تعكس بدقة (لا تُكبر ولا تُصغر) الأجسام التي تنعكس فيها.","b":"تُضخم الأجسام التي تنعكس فيها.","c":"تصغر الاجسام التي تنعكس فيها ولا تشير الى البعد بدقة","d":"غالية جداً، لذلك تُستعمل في الباصات فقط.","answer":"3"},{"id":313,"question":"ما هو الخطر من تعبئه خزان الوقود والمحرك يعمل ؟","a":"من شأن السخونة الزائدة للمحرك إشعال الوقود.","b":"اشتعال بخار الوقود بواسطة شرارة.","c":"لا يوجد أي خطر من إبقاء المحرك يعمل أثناء ملء المركبة بالوقود.","d":"يزيد المحرك الذي يعمل أثناء تعبئة الوقود من استهلاك الوقود.","answer":"2"},{"id":318,"question":"كيف تتصرف إذا كنت تنوي البدء بالسير بعد التوقف أو الوقوف بجانب الطريق؟","a":"عليك إعطاء الإشارة قبل البدء بالسير والخروج من مكانك إلى الشارع بسرعة.","b":"عليك إعطاء الإشارة باليد اليسرى والاندماج بسرعة بحركة السير المتدفقة.","c":"أعطِ الإشارة إلى اليسار وسر، لأن على المركبة الأخرى إعطاؤك حق الأولوية.","d":"عليك إعطاء الإشارة والتأكد من أنك تستطيع الاندماج في حركة السير بدون التسبب في خطر أو إعاقة لعابري الطريق الآخرين.","answer":"4"},{"id":328,"question":"ما الواجب عمله في حال ملاحظة انخفاض ضغط الزيت بشكلٍ مفاجئ؟","a":"إيقاف عمل المحرك فوراً ومعاينة الخلل.","b":"إبقاء المحرك يعمل بدون حمل.","c":"السير بأقصى سرعة لأقرب كراج تصليح.","d":"السير بسرعة منخفضة لأقرب كراج تصليح.","answer":"1"},{"id":303,"question":"يستعمل سائل عادم الديزل (AdBlue) ؟","a":"في المركبات التي محركها ثنائي الأشواط.","b":"في المركبات التي محركها رباعي الأشواط.","c":"في المركبات التي محركها بنزين.","d":"في المركبات التي تعمل بمحرك ديزل فقط.","answer":"4"},{"id":315,"question":"عند رجوعك الى الخلف:","a":"في طريق خارج المدن عليك الاستعانة بشخص يوجهك.","b":"عليك الاستعانة بشخص يوجهك.","c":"مسموح الاستعانة بشخص يوجهك.","d":"عليك الاستعانة بشخص يوجهك، إذا كان ذلك وقت الإنارة.","answer":"3"},{"id":302,"question":"ما هو سائل عادم الديزل (AdBlue) ؟","a":"هو سائل يستخرج من وقود الديزل.","b":"هو سائل يستخرج من وقود البنزين.","c":"هو سائل يستخرج من النفط الخام.","d":"هو محلول من مادة اليوريا و الماء(ماء منزوع منه الأيونات).","answer":"4"},{"id":311,"question":"السير في منحدر بالغيار النيوترال:","a":"مسموح وغير خطِر.","b":"ممنوع وخطِر جداً.","c":"ليس له أي ذكر في القانون، وهو يوفر في الوقود كثيراً.","d":"مسموح لكنه خطِر.","answer":"2"},{"id":326,"question":"لماذا يفضل إبقاء خزان الوقود ممتلئ بالوقود؟","a":"لضمان عدم انغلاق فتحة التهوية.","b":"لضمان عمل العوامة بالشكل الصحيح.","c":"لضمان عدم حدوث صدأ للأجزاء المعدنية في الخزان.","d":"لضمان عدم انغلاق فتحة الوقود الراجع.","answer":"3"},{"id":304,"question":"ما أهمية سائل عادم الديزل (AdBlue) في مركبات الديزل؟","a":"ليس له أية أهمية.","b":"يساعد في عملية احتراق الوقود.","c":"يقلل من خروج الغازات السامة من ماسورة العادم.","d":"يزيد من قدرة المحرك.","answer":"3"},{"id":323,"question":"يجب أن تكون رخصة المركبة بحيازة :","a":"شركة التأمين المؤمنة لديها المركبة.","b":"السائق عند سياقتها حتى ولم يكن صاحب المركبة.","c":"الكراج الذي يقوم بصيانة المركبة بشكلٍ دائم.","d":"صاحب المركبة حتى ولم يكن سائقها.","answer":"2"},{"id":307,"question":"اين يمكن ان يكون الخلل عند ظهور إشارة تفقد المحرك (check engine) يكون في؟","a":"وجود خلل في أنظمة نقل الحركة في المركبة.","b":"وجود خلل في نظام الإنارة الرئيسي.","c":"وجود خلل في أنظمة الأجهزة المساعدة المثبتة حول المحرك.","d":"في إحدى أنظمة المحرك مثل نظام الاشتعال أو نظام الوقود أو نظام البيئة أو نظام العادم.","answer":"4"},{"id":305,"question":"كيف تعرف أن سائل عادم الديزل (AdBlue) قد نفذ ؟","a":"من خلال انخفاض ضغط زيت المحرك.","b":"من خلال إشارة خاصة في لوحة البيانات (التابلو) خاصة بذلك.","c":"من خلال انخفاض مستوى الوقود في المركبة.","d":"من خلال ارتفاع حرارة المحرك.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}